{
  "surah_id": "83",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "83:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ لِّلْمُطَفِّفِينَ",
          "answer": "وَيْلٌ",
          "options": [
            "ٱلنَّعِيمِ",
            "وَيْلٌ",
            "ﰠ",
            "كِتَٰبٌ"
          ],
          "translation": "Woe"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "وَيْلٌ _____",
          "answer": "لِّلْمُطَفِّفِينَ",
          "options": [
            "أَو",
            "يَضْحَكُونَ",
            "يَكْسِبُونَ",
            "لِّلْمُطَفِّفِينَ"
          ],
          "translation": "to those who give less"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "83:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3,
          "question": "_____ إِذَا ٱكْتَالُوا۟ عَلَى ٱلنَّاسِ يَسْتَوْفُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "أَو",
            "يَوْمَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَوْمَئِذٍ"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ ٱكْتَالُوا۟ عَلَى ٱلنَّاسِ يَسْتَوْفُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ﰐ",
            "عَلَى",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "ٱلَّذِينَ إِذَا _____ عَلَى ٱلنَّاسِ يَسْتَوْفُونَ",
          "answer": "ٱكْتَالُوا۟",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "ٱكْتَالُوا۟",
            "ٱلدِّينِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "they take a measure"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "ٱلَّذِينَ إِذَا ٱكْتَالُوا۟ _____ ٱلنَّاسِ يَسْتَوْفُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "إِنَّ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ﰛ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "ٱلَّذِينَ إِذَا ٱكْتَالُوا۟ عَلَى _____ يَسْتَوْفُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "وَفِى",
            "وَإِذَا",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "ٱلَّذِينَ إِذَا ٱكْتَالُوا۟ عَلَى ٱلنَّاسِ _____",
          "answer": "يَسْتَوْفُونَ",
          "options": [
            "أُرْسِلُوا۟",
            "رَّبِّهِمْ",
            "تَعْرِفُ",
            "يَسْتَوْفُونَ"
          ],
          "translation": "they take in full"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "83:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 9,
          "question": "_____ كَالُوهُمْ أَو وَّزَنُوهُمْ يُخْسِرُونَ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "يَضْحَكُونَ",
            "وَإِذَا",
            "وُجُوهِهِمْ",
            "ﰊ"
          ],
          "translation": "But when"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "وَإِذَا _____ أَو وَّزَنُوهُمْ يُخْسِرُونَ",
          "answer": "كَالُوهُمْ",
          "options": [
            "عِلِّيُّونَ",
            "ٱلْأَرَآئِكِ",
            "كَالُوهُمْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "they give by measure (to) them"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "وَإِذَا كَالُوهُمْ _____ وَّزَنُوهُمْ يُخْسِرُونَ",
          "answer": "أَو",
          "options": [
            "أَو",
            "ثُوِّبَ",
            "إِذَا",
            "كِتَٰبٌ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "وَإِذَا كَالُوهُمْ أَو _____ يُخْسِرُونَ",
          "answer": "وَّزَنُوهُمْ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "حَٰفِظِينَ",
            "فَلْيَتَنَافَسِ",
            "وَّزَنُوهُمْ"
          ],
          "translation": "they weigh (for) them"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "وَإِذَا كَالُوهُمْ أَو وَّزَنُوهُمْ _____",
          "answer": "يُخْسِرُونَ",
          "options": [
            "حَٰفِظِينَ",
            "يُخْسِرُونَ",
            "إِنَّ",
            "ﰠ"
          ],
          "translation": "they give less"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "83:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 14,
          "question": "_____ يَظُنُّ أُو۟لَٰٓئِكَ أَنَّهُم مَّبْعُوثُونَ",
          "answer": "أَلَا",
          "options": [
            "عَن",
            "قَالُوٓا۟",
            "يَظُنُّ",
            "أَلَا"
          ],
          "translation": "Do not"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "أَلَا _____ أُو۟لَٰٓئِكَ أَنَّهُم مَّبْعُوثُونَ",
          "answer": "يَظُنُّ",
          "options": [
            "أَدْرَىٰكَ",
            "يَظُنُّ",
            "مَّرْقُومٌ",
            "سِجِّينٍ"
          ],
          "translation": "think"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "أَلَا يَظُنُّ _____ أَنَّهُم مَّبْعُوثُونَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "سِجِّينٌ",
            "ﰉ",
            "ٱكْتَالُوا۟"
          ],
          "translation": "those"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "أَلَا يَظُنُّ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ مَّبْعُوثُونَ",
          "answer": "أَنَّهُم",
          "options": [
            "أَنَّهُم",
            "عَظِيمٍ",
            "أُرْسِلُوا۟",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "that they"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "أَلَا يَظُنُّ أُو۟لَٰٓئِكَ أَنَّهُم _____",
          "answer": "مَّبْعُوثُونَ",
          "options": [
            "ﰓ",
            "رَأَوْهُمْ",
            "يَفْعَلُونَ",
            "مَّبْعُوثُونَ"
          ],
          "translation": "(will be) resurrected"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "83:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 19,
          "question": "_____ عَظِيمٍ",
          "answer": "لِيَوْمٍ",
          "options": [
            "ﰢ",
            "مِسْكٌ",
            "لِيَوْمٍ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "For a Day"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "لِيَوْمٍ _____",
          "answer": "عَظِيمٍ",
          "options": [
            "ﰀ",
            "عَظِيمٍ",
            "يَنظُرُونَ",
            "بِيَوْمِ"
          ],
          "translation": "Great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "83:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 21,
          "question": "_____ يَقُومُ ٱلنَّاسُ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسُ",
            "يَوْمَ",
            "ﰂ",
            "ﰡ"
          ],
          "translation": "(The) Day"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "يَوْمَ _____ ٱلنَّاسُ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "يَقُومُ",
          "options": [
            "مِن",
            "إِذَا",
            "ﰡ",
            "يَقُومُ"
          ],
          "translation": "will stand"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "يَوْمَ يَقُومُ _____ لِرَبِّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلنَّاسُ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "أُرْسِلُوا۟",
            "ﰌ",
            "ٱلنَّاسُ"
          ],
          "translation": "mankind"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "يَوْمَ يَقُومُ ٱلنَّاسُ _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "لِرَبِّ",
          "options": [
            "ﰋ",
            "وَيْلٌ",
            "لِرَبِّ",
            "ٱكْتَالُوا۟"
          ],
          "translation": "before (the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "يَوْمَ يَقُومُ ٱلنَّاسُ لِرَبِّ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "ٱلْأَرَآئِكِ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "(of) the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "83:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 26,
          "question": "_____ إِنَّ كِتَٰبَ ٱلْفُجَّارِ لَفِى سِجِّينٍ",
          "answer": "كَلَّآ",
          "options": [
            "فِى",
            "كِتَٰبَ",
            "لِرَبِّ",
            "كَلَّآ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "كَلَّآ _____ كِتَٰبَ ٱلْفُجَّارِ لَفِى سِجِّينٍ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "مَّرْقُومٌ",
            "إِنَّ",
            "أُرْسِلُوا۟",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "كَلَّآ إِنَّ _____ ٱلْفُجَّارِ لَفِى سِجِّينٍ",
          "answer": "كِتَٰبَ",
          "options": [
            "كِتَٰبَ",
            "عَيْنًا",
            "قَالُوٓا۟",
            "ٱلْمُقَرَّبُونَ"
          ],
          "translation": "(the) record"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "كَلَّآ إِنَّ كِتَٰبَ _____ لَفِى سِجِّينٍ",
          "answer": "ٱلْفُجَّارِ",
          "options": [
            "ﰓ",
            "أَنَّهُم",
            "ٱلْفُجَّارِ",
            "ٱلْكُفَّارِ"
          ],
          "translation": "(of) the wicked"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "كَلَّآ إِنَّ كِتَٰبَ ٱلْفُجَّارِ _____ سِجِّينٍ",
          "answer": "لَفِى",
          "options": [
            "ٱلْجَحِيمِ",
            "لَفِى",
            "ﰊ",
            "أَجْرَمُوا۟"
          ],
          "translation": "(is) surely in"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "كَلَّآ إِنَّ كِتَٰبَ ٱلْفُجَّارِ لَفِى _____",
          "answer": "سِجِّينٍ",
          "options": [
            "سِجِّينٍ",
            "أَثِيمٍ",
            "إِنَّ",
            "لَفِى"
          ],
          "translation": "Sijjin"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "83:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 32,
          "question": "_____ أَدْرَىٰكَ مَا سِجِّينٌ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "سِجِّينٍ",
            "يُقَالُ",
            "كَلَّا",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "And what"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "وَمَآ _____ مَا سِجِّينٌ",
          "answer": "أَدْرَىٰكَ",
          "options": [
            "أَدْرَىٰكَ",
            "ٱلْجَحِيمِ",
            "لِرَبِّ",
            "لَفِى"
          ],
          "translation": "can make you know"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "وَمَآ أَدْرَىٰكَ _____ سِجِّينٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱلنَّعِيمِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَا",
            "أَسَٰطِيرُ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "وَمَآ أَدْرَىٰكَ مَا _____",
          "answer": "سِجِّينٌ",
          "options": [
            "نَضْرَةَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "سِجِّينٌ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "(is) Sijjin"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "83:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 36,
          "question": "_____ مَّرْقُومٌ",
          "answer": "كِتَٰبٌ",
          "options": [
            "كِتَٰبٌ",
            "إِنَّ",
            "قُلُوبِهِم",
            "يَنظُرُونَ"
          ],
          "translation": "A book"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "كِتَٰبٌ _____",
          "answer": "مَّرْقُومٌ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "ءَامَنُوا۟",
            "مَّرْقُومٌ",
            "ٱلْأَبْرَارَ"
          ],
          "translation": "written"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "83:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 38,
          "question": "_____ يَوْمَئِذٍ لِّلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "وَيْلٌ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "رَّبِّهِمْ",
            "وَيْلٌ",
            "يُسْقَوْنَ"
          ],
          "translation": "Woe"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "وَيْلٌ _____ لِّلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "ٱلْأَبْرَارَ",
            "ءَايَٰتُنَا",
            "ﰇ",
            "يَوْمَئِذٍ"
          ],
          "translation": "that Day"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "وَيْلٌ يَوْمَئِذٍ _____",
          "answer": "لِّلْمُكَذِّبِينَ",
          "options": [
            "إِلَىٰٓ",
            "عَلَىٰ",
            "إِلَّا",
            "لِّلْمُكَذِّبِينَ"
          ],
          "translation": "to the deniers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "83:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 41,
          "question": "_____ يُكَذِّبُونَ بِيَوْمِ ٱلدِّينِ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱكْتَالُوا۟",
            "يَضْحَكُونَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ بِيَوْمِ ٱلدِّينِ",
          "answer": "يُكَذِّبُونَ",
          "options": [
            "ﰇ",
            "ٱلنَّاسُ",
            "ﰉ",
            "يُكَذِّبُونَ"
          ],
          "translation": "deny"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُكَذِّبُونَ _____ ٱلدِّينِ",
          "answer": "بِيَوْمِ",
          "options": [
            "لِرَبِّ",
            "ٱلْمُقَرَّبُونَ",
            "كَلَّآ",
            "بِيَوْمِ"
          ],
          "translation": "(the) Day"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُكَذِّبُونَ بِيَوْمِ _____",
          "answer": "ٱلدِّينِ",
          "options": [
            "مَّرْقُومٌ",
            "ٱلدِّينِ",
            "بِهِۦٓ",
            "ثُوِّبَ"
          ],
          "translation": "(of) the Judgment"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "83:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 45,
          "question": "_____ يُكَذِّبُ بِهِۦٓ إِلَّا كُلُّ مُعْتَدٍ أَثِيمٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "حَٰفِظِينَ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "لَفِى"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "وَمَا _____ بِهِۦٓ إِلَّا كُلُّ مُعْتَدٍ أَثِيمٍ",
          "answer": "يُكَذِّبُ",
          "options": [
            "يُكَذِّبُ",
            "إِلَىٰٓ",
            "ﰇ",
            "ﰎ"
          ],
          "translation": "can deny"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "وَمَا يُكَذِّبُ _____ إِلَّا كُلُّ مُعْتَدٍ أَثِيمٍ",
          "answer": "بِهِۦٓ",
          "options": [
            "بِهِۦٓ",
            "تُتْلَىٰ",
            "يَتَغَامَزُونَ",
            "لِّلْمُطَفِّفِينَ"
          ],
          "translation": "[of] it"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "وَمَا يُكَذِّبُ بِهِۦٓ _____ كُلُّ مُعْتَدٍ أَثِيمٍ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ثُوِّبَ",
            "أَو",
            "إِلَّا",
            "لِّلْمُكَذِّبِينَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "وَمَا يُكَذِّبُ بِهِۦٓ إِلَّا _____ مُعْتَدٍ أَثِيمٍ",
          "answer": "كُلُّ",
          "options": [
            "أَدْرَىٰكَ",
            "كُلُّ",
            "ﰖ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "وَمَا يُكَذِّبُ بِهِۦٓ إِلَّا كُلُّ _____ أَثِيمٍ",
          "answer": "مُعْتَدٍ",
          "options": [
            "ٱلْفُجَّارِ",
            "إِنَّ",
            "ﰋ",
            "مُعْتَدٍ"
          ],
          "translation": "transgressor"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "وَمَا يُكَذِّبُ بِهِۦٓ إِلَّا كُلُّ مُعْتَدٍ _____",
          "answer": "أَثِيمٍ",
          "options": [
            "أَثِيمٍ",
            "ﰞ",
            "ﰖ",
            "عَظِيمٍ"
          ],
          "translation": "sinful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "83:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 52,
          "question": "_____ تُتْلَىٰ عَلَيْهِ ءَايَٰتُنَا قَالَ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "رَّبِّهِمْ",
            "إِذَا",
            "لَّمَحْجُوبُونَ",
            "لَصَالُوا۟"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "إِذَا _____ عَلَيْهِ ءَايَٰتُنَا قَالَ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "تُتْلَىٰ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "تُتْلَىٰ",
            "يَكْسِبُونَ",
            "عَظِيمٍ"
          ],
          "translation": "are recited"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "إِذَا تُتْلَىٰ _____ ءَايَٰتُنَا قَالَ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "وَإِذَا",
            "أُرْسِلُوا۟",
            "ﰡ"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "إِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِ _____ قَالَ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "ءَايَٰتُنَا",
          "options": [
            "يُقَالُ",
            "يُكَذِّبُ",
            "إِنَّهُمْ",
            "ءَايَٰتُنَا"
          ],
          "translation": "Our Verses"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "إِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِ ءَايَٰتُنَا _____ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "مَّخْتُومٍ",
            "ٱلْمُقَرَّبُونَ",
            "عَظِيمٍ"
          ],
          "translation": "he says"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "إِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِ ءَايَٰتُنَا قَالَ _____ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "أَسَٰطِيرُ",
          "options": [
            "وَيْلٌ",
            "يَنظُرُونَ",
            "أَسَٰطِيرُ",
            "يَكْسِبُونَ"
          ],
          "translation": "Stories"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "إِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِ ءَايَٰتُنَا قَالَ أَسَٰطِيرُ _____",
          "answer": "ٱلْأَوَّلِينَ",
          "options": [
            "ﰑ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "رَّحِيقٍ",
            "ثُوِّبَ"
          ],
          "translation": "(of) the former (people)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "83:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 59,
          "question": "_____ بَلْ رَانَ عَلَىٰ قُلُوبِهِم مَّا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "كَلَّا",
          "options": [
            "يَشْهَدُهُ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "كَلَّا",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "كَلَّا _____ رَانَ عَلَىٰ قُلُوبِهِم مَّا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "كَلَّآ",
            "إِلَّا",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "But"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "كَلَّا بَلْ _____ عَلَىٰ قُلُوبِهِم مَّا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "رَانَ",
          "options": [
            "ٱلْأَبْرَارِ",
            "رَانَ",
            "يُقَالُ",
            "كِتَٰبٌ"
          ],
          "translation": "(the) stain has covered"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "كَلَّا بَلْ رَانَ _____ قُلُوبِهِم مَّا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "لِّلْمُكَذِّبِينَ",
            "رَّبِّهِمْ",
            "ﰐ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "[over]"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "كَلَّا بَلْ رَانَ عَلَىٰ _____ مَّا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "قُلُوبِهِم",
          "options": [
            "قُلُوبِهِم",
            "ﰌ",
            "يُقَالُ",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "كَلَّا بَلْ رَانَ عَلَىٰ قُلُوبِهِم _____ كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "ٱلنَّعِيمِ",
            "ﰐ",
            "ﰔ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "(for) what"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "كَلَّا بَلْ رَانَ عَلَىٰ قُلُوبِهِم مَّا _____ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "عَلَى",
            "كَانُوا۟",
            "ﰡ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "كَلَّا بَلْ رَانَ عَلَىٰ قُلُوبِهِم مَّا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَكْسِبُونَ",
          "options": [
            "ﰣ",
            "ﰎ",
            "مِنَ",
            "يَكْسِبُونَ"
          ],
          "translation": "earn"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "83:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 67,
          "question": "_____ إِنَّهُمْ عَن رَّبِّهِمْ يَوْمَئِذٍ لَّمَحْجُوبُونَ",
          "answer": "كَلَّآ",
          "options": [
            "رَانَ",
            "يَقُومُ",
            "كَلَّآ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "كَلَّآ _____ عَن رَّبِّهِمْ يَوْمَئِذٍ لَّمَحْجُوبُونَ",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "أَدْرَىٰكَ",
            "إِنَّهُمْ",
            "خِتَٰمُهُۥ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "كَلَّآ إِنَّهُمْ _____ رَّبِّهِمْ يَوْمَئِذٍ لَّمَحْجُوبُونَ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "عَن",
            "عَلَىٰ",
            "فَكِهِينَ",
            "بِهِمْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "كَلَّآ إِنَّهُمْ عَن _____ يَوْمَئِذٍ لَّمَحْجُوبُونَ",
          "answer": "رَّبِّهِمْ",
          "options": [
            "رَّبِّهِمْ",
            "ثُوِّبَ",
            "ﰇ",
            "أَلَا"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "كَلَّآ إِنَّهُمْ عَن رَّبِّهِمْ _____ لَّمَحْجُوبُونَ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "مَّبْعُوثُونَ",
            "ﰜ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "that Day"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "كَلَّآ إِنَّهُمْ عَن رَّبِّهِمْ يَوْمَئِذٍ _____",
          "answer": "لَّمَحْجُوبُونَ",
          "options": [
            "يَنظُرُونَ",
            "كَانُوا۟",
            "لَّمَحْجُوبُونَ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "surely will be partitioned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "83:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 73,
          "question": "_____ إِنَّهُمْ لَصَالُوا۟ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ثُمَّ",
            "ٱلْكُفَّارُ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "ثُمَّ _____ لَصَالُوا۟ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "يَتَغَامَزُونَ",
            "مَّبْعُوثُونَ",
            "يَكْسِبُونَ",
            "إِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "ثُمَّ إِنَّهُمْ _____ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "لَصَالُوا۟",
          "options": [
            "أَدْرَىٰكَ",
            "قَالُوٓا۟",
            "لَصَالُوا۟",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "(surely) will burn"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "ثُمَّ إِنَّهُمْ لَصَالُوا۟ _____",
          "answer": "ٱلْجَحِيمِ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱلْجَحِيمِ",
            "مِسْكٌ",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "(in) the Hellfire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "83:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 77,
          "question": "_____ يُقَالُ هَٰذَا ٱلَّذِى كُنتُم بِهِۦ تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "فِى",
            "ثُمَّ",
            "ﰊ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "ثُمَّ _____ هَٰذَا ٱلَّذِى كُنتُم بِهِۦ تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "يُقَالُ",
          "options": [
            "فَٱلْيَوْمَ",
            "كَلَّا",
            "كِتَٰبَ",
            "يُقَالُ"
          ],
          "translation": "it will be said"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "ثُمَّ يُقَالُ _____ ٱلَّذِى كُنتُم بِهِۦ تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "مَا",
            "ﰈ",
            "هَٰذَا",
            "عِلِّيِّينَ"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "ثُمَّ يُقَالُ هَٰذَا _____ كُنتُم بِهِۦ تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱكْتَالُوا۟",
            "ٱلَّذِى",
            "وَمَآ",
            "ءَايَٰتُنَا"
          ],
          "translation": "(is) what"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "ثُمَّ يُقَالُ هَٰذَا ٱلَّذِى _____ بِهِۦ تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "كُنتُم",
          "options": [
            "هَلْ",
            "فَلْيَتَنَافَسِ",
            "كُنتُم",
            "ٱلنَّعِيمِ"
          ],
          "translation": "you used to"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "ثُمَّ يُقَالُ هَٰذَا ٱلَّذِى كُنتُم _____ تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "مِن",
            "بِهِۦ",
            "سِجِّينٌ",
            "عَيْنًا"
          ],
          "translation": "[of it]"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "ثُمَّ يُقَالُ هَٰذَا ٱلَّذِى كُنتُم بِهِۦ _____",
          "answer": "تُكَذِّبُونَ",
          "options": [
            "ٱنقَلَبُوا۟",
            "يَقُومُ",
            "ﰖ",
            "تُكَذِّبُونَ"
          ],
          "translation": "deny"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "83:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 84,
          "question": "_____ إِنَّ كِتَٰبَ ٱلْأَبْرَارِ لَفِى عِلِّيِّينَ",
          "answer": "كَلَّآ",
          "options": [
            "رَّبِّهِمْ",
            "مَّخْتُومٍ",
            "ﰃ",
            "كَلَّآ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "كَلَّآ _____ كِتَٰبَ ٱلْأَبْرَارِ لَفِى عِلِّيِّينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "لَّمَحْجُوبُونَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "يَظُنُّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "كَلَّآ إِنَّ _____ ٱلْأَبْرَارِ لَفِى عِلِّيِّينَ",
          "answer": "كِتَٰبَ",
          "options": [
            "نَضْرَةَ",
            "يَشْرَبُ",
            "كِتَٰبَ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "(the) record"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "كَلَّآ إِنَّ كِتَٰبَ _____ لَفِى عِلِّيِّينَ",
          "answer": "ٱلْأَبْرَارِ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلْأَبْرَارِ",
            "مَرُّوا۟",
            "وَيْلٌ"
          ],
          "translation": "(of) the righteous"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "كَلَّآ إِنَّ كِتَٰبَ ٱلْأَبْرَارِ _____ عِلِّيِّينَ",
          "answer": "لَفِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَفِى",
            "ٱلْأَبْرَارَ",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "(will be) surely in"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "كَلَّآ إِنَّ كِتَٰبَ ٱلْأَبْرَارِ لَفِى _____",
          "answer": "عِلِّيِّينَ",
          "options": [
            "عِلِّيِّينَ",
            "رَّبِّهِمْ",
            "أَسَٰطِيرُ",
            "هَلْ"
          ],
          "translation": "Illiyin"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "83:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 90,
          "question": "_____ أَدْرَىٰكَ مَا عِلِّيُّونَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "لَصَالُوا۟",
            "وَمَآ",
            "لِّلْمُكَذِّبِينَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "And what"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "وَمَآ _____ مَا عِلِّيُّونَ",
          "answer": "أَدْرَىٰكَ",
          "options": [
            "ثُوِّبَ",
            "كِتَٰبٌ",
            "أَدْرَىٰكَ",
            "عَيْنًا"
          ],
          "translation": "can make you know"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "وَمَآ أَدْرَىٰكَ _____ عِلِّيُّونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "كُنتُم",
            "يَفْعَلُونَ",
            "تُتْلَىٰ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "وَمَآ أَدْرَىٰكَ مَا _____",
          "answer": "عِلِّيُّونَ",
          "options": [
            "أَو",
            "أَسَٰطِيرُ",
            "عِلِّيُّونَ",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "(is) Illiyun"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "83:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 94,
          "question": "_____ مَّرْقُومٌ",
          "answer": "كِتَٰبٌ",
          "options": [
            "كِتَٰبٌ",
            "ﰍ",
            "ٱلْكُفَّارُ",
            "تُتْلَىٰ"
          ],
          "translation": "A book"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "كِتَٰبٌ _____",
          "answer": "مَّرْقُومٌ",
          "options": [
            "مَّرْقُومٌ",
            "مَا",
            "لَفِى",
            "ٱلْأَبْرَارِ"
          ],
          "translation": "written"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "83:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 96,
          "question": "_____ ٱلْمُقَرَّبُونَ",
          "answer": "يَشْهَدُهُ",
          "options": [
            "يَشْهَدُهُ",
            "ٱلْمُتَنَٰفِسُونَ",
            "يَشْرَبُ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "Witness it"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "يَشْهَدُهُ _____",
          "answer": "ٱلْمُقَرَّبُونَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ٱلْمُقَرَّبُونَ",
            "فِى",
            "وَيْلٌ"
          ],
          "translation": "those brought near"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "83:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 98,
          "question": "_____ ٱلْأَبْرَارَ لَفِى نَعِيمٍ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "يَتَغَامَزُونَ",
            "وَمِزَاجُهُۥ",
            "ﰔ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "إِنَّ _____ لَفِى نَعِيمٍ",
          "answer": "ٱلْأَبْرَارَ",
          "options": [
            "كِتَٰبٌ",
            "ﰛ",
            "يَنظُرُونَ",
            "ٱلْأَبْرَارَ"
          ],
          "translation": "the righteous"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "إِنَّ ٱلْأَبْرَارَ _____ نَعِيمٍ",
          "answer": "لَفِى",
          "options": [
            "مَّخْتُومٍ",
            "ﰅ",
            "قَالَ",
            "لَفِى"
          ],
          "translation": "(will be) surely in"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "إِنَّ ٱلْأَبْرَارَ لَفِى _____",
          "answer": "نَعِيمٍ",
          "options": [
            "نَعِيمٍ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "تَسْنِيمٍ",
            "فَلْيَتَنَافَسِ"
          ],
          "translation": "bliss"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "83:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 102,
          "question": "_____ ٱلْأَرَآئِكِ يَنظُرُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "بِيَوْمِ",
            "عَلَى",
            "يَفْعَلُونَ",
            "عِلِّيُّونَ"
          ],
          "translation": "On"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "عَلَى _____ يَنظُرُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرَآئِكِ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "ٱلْأَرَآئِكِ",
            "وَمَا",
            "تَعْرِفُ"
          ],
          "translation": "thrones"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "عَلَى ٱلْأَرَآئِكِ _____",
          "answer": "يَنظُرُونَ",
          "options": [
            "ﰆ",
            "كِتَٰبَ",
            "يَنظُرُونَ",
            "مَّرْقُومٌ"
          ],
          "translation": "observing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "83:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 105,
          "question": "_____ فِى وُجُوهِهِمْ نَضْرَةَ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "تَعْرِفُ",
          "options": [
            "يُسْقَوْنَ",
            "وَّزَنُوهُمْ",
            "تَعْرِفُ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "You will recognize"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "تَعْرِفُ _____ وُجُوهِهِمْ نَضْرَةَ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "كُنتُم",
            "فِى",
            "أَدْرَىٰكَ",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "تَعْرِفُ فِى _____ نَضْرَةَ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "وُجُوهِهِمْ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "ﰄ",
            "مِنَ",
            "وُجُوهِهِمْ"
          ],
          "translation": "their faces"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "تَعْرِفُ فِى وُجُوهِهِمْ _____ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "نَضْرَةَ",
          "options": [
            "نَضْرَةَ",
            "كِتَٰبٌ",
            "ﰡ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "(the) radiance"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "تَعْرِفُ فِى وُجُوهِهِمْ نَضْرَةَ _____",
          "answer": "ٱلنَّعِيمِ",
          "options": [
            "ٱلنَّعِيمِ",
            "ٱلْفُجَّارِ",
            "ﰊ",
            "نَعِيمٍ"
          ],
          "translation": "(of) bliss"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "83:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 110,
          "question": "_____ مِن رَّحِيقٍ مَّخْتُومٍ",
          "answer": "يُسْقَوْنَ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلْفُجَّارِ",
            "يُسْقَوْنَ",
            "ٱلْمُقَرَّبُونَ"
          ],
          "translation": "They will be given to drink"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "يُسْقَوْنَ _____ رَّحِيقٍ مَّخْتُومٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ﰠ",
            "بِهِۦٓ",
            "مِن",
            "خِتَٰمُهُۥ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "يُسْقَوْنَ مِن _____ مَّخْتُومٍ",
          "answer": "رَّحِيقٍ",
          "options": [
            "ﰘ",
            "رَّحِيقٍ",
            "مِسْكٌ",
            "عَظِيمٍ"
          ],
          "translation": "a pure wine"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "يُسْقَوْنَ مِن رَّحِيقٍ _____",
          "answer": "مَّخْتُومٍ",
          "options": [
            "ﰊ",
            "كَلَّا",
            "مَّخْتُومٍ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "sealed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "83:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 114,
          "question": "_____ مِسْكٌ وَفِى ذَٰلِكَ فَلْيَتَنَافَسِ ٱلْمُتَنَٰفِسُونَ",
          "answer": "خِتَٰمُهُۥ",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "خِتَٰمُهُۥ",
            "ٱلْأَبْرَارَ",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "Its seal"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "خِتَٰمُهُۥ _____ وَفِى ذَٰلِكَ فَلْيَتَنَافَسِ ٱلْمُتَنَٰفِسُونَ",
          "answer": "مِسْكٌ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِسْكٌ",
            "يُكَذِّبُونَ"
          ],
          "translation": "(will be of) musk"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "خِتَٰمُهُۥ مِسْكٌ _____ ذَٰلِكَ فَلْيَتَنَافَسِ ٱلْمُتَنَٰفِسُونَ",
          "answer": "وَفِى",
          "options": [
            "ﰐ",
            "وَفِى",
            "مَرُّوا۟",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "And for"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "خِتَٰمُهُۥ مِسْكٌ وَفِى _____ فَلْيَتَنَافَسِ ٱلْمُتَنَٰفِسُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "كُنتُم",
            "ذَٰلِكَ",
            "لَفِى"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "خِتَٰمُهُۥ مِسْكٌ وَفِى ذَٰلِكَ _____ ٱلْمُتَنَٰفِسُونَ",
          "answer": "فَلْيَتَنَافَسِ",
          "options": [
            "فَلْيَتَنَافَسِ",
            "مُعْتَدٍ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "let aspire"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "خِتَٰمُهُۥ مِسْكٌ وَفِى ذَٰلِكَ فَلْيَتَنَافَسِ _____",
          "answer": "ٱلْمُتَنَٰفِسُونَ",
          "options": [
            "وَّزَنُوهُمْ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ﰌ",
            "ٱلْمُتَنَٰفِسُونَ"
          ],
          "translation": "the aspirers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "83:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 120,
          "question": "_____ مِن تَسْنِيمٍ",
          "answer": "وَمِزَاجُهُۥ",
          "options": [
            "كَالُوهُمْ",
            "وَمِزَاجُهُۥ",
            "كِتَٰبَ",
            "ٱلْكُفَّارِ"
          ],
          "translation": "And its mixture"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "وَمِزَاجُهُۥ _____ تَسْنِيمٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "كِتَٰبَ",
            "ﰍ",
            "لَفِى",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(is) of"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "وَمِزَاجُهُۥ مِن _____",
          "answer": "تَسْنِيمٍ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "وَمِزَاجُهُۥ",
            "كَلَّآ",
            "تَسْنِيمٍ"
          ],
          "translation": "Tasneem"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "83:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 123,
          "question": "_____ يَشْرَبُ بِهَا ٱلْمُقَرَّبُونَ",
          "answer": "عَيْنًا",
          "options": [
            "أُرْسِلُوا۟",
            "عَيْنًا",
            "عَلَى",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "A spring"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "عَيْنًا _____ بِهَا ٱلْمُقَرَّبُونَ",
          "answer": "يَشْرَبُ",
          "options": [
            "تُتْلَىٰ",
            "كَانُوا۟",
            "فِى",
            "يَشْرَبُ"
          ],
          "translation": "will drink"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "عَيْنًا يَشْرَبُ _____ ٱلْمُقَرَّبُونَ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "رَّحِيقٍ",
            "بِهَا",
            "ﰉ",
            "خِتَٰمُهُۥ"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "عَيْنًا يَشْرَبُ بِهَا _____",
          "answer": "ٱلْمُقَرَّبُونَ",
          "options": [
            "ٱلْمُقَرَّبُونَ",
            "كِتَٰبَ",
            "ٱلْفُجَّارِ",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "those brought near"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "83:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 127,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ أَجْرَمُوا۟ كَانُوا۟ مِنَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ يَضْحَكُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ٱلْأَبْرَارِ",
            "إِنَّ",
            "ﰞ",
            "كُنتُم"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "إِنَّ _____ أَجْرَمُوا۟ كَانُوا۟ مِنَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ يَضْحَكُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "أَدْرَىٰكَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَضْحَكُونَ",
            "يُقَالُ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ كَانُوا۟ مِنَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ يَضْحَكُونَ",
          "answer": "أَجْرَمُوا۟",
          "options": [
            "كَلَّآ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَجْرَمُوا۟",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "committed crimes"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ أَجْرَمُوا۟ _____ مِنَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ يَضْحَكُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "يَنظُرُونَ",
            "إِذَا",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "used to"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ أَجْرَمُوا۟ كَانُوا۟ _____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ يَضْحَكُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "يَضْحَكُونَ",
            "مِنَ",
            "كِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "at"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ أَجْرَمُوا۟ كَانُوا۟ مِنَ _____ ءَامَنُوا۟ يَضْحَكُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "مَّا",
            "ٱلْكُفَّارُ",
            "مَّخْتُومٍ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ أَجْرَمُوا۟ كَانُوا۟ مِنَ ٱلَّذِينَ _____ يَضْحَكُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "هَلْ",
            "فَلْيَتَنَافَسِ",
            "ﰄ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ أَجْرَمُوا۟ كَانُوا۟ مِنَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____",
          "answer": "يَضْحَكُونَ",
          "options": [
            "يَضْحَكُونَ",
            "ﰠ",
            "رَّبِّهِمْ",
            "يُكَذِّبُ"
          ],
          "translation": "laugh"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "83:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 135,
          "question": "_____ مَرُّوا۟ بِهِمْ يَتَغَامَزُونَ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "كَلَّآ",
            "ﰂ",
            "أَلَا",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "وَإِذَا _____ بِهِمْ يَتَغَامَزُونَ",
          "answer": "مَرُّوا۟",
          "options": [
            "مَرُّوا۟",
            "ثُوِّبَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِسْكٌ"
          ],
          "translation": "they passed"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "وَإِذَا مَرُّوا۟ _____ يَتَغَامَزُونَ",
          "answer": "بِهِمْ",
          "options": [
            "ٱلْمُقَرَّبُونَ",
            "بِهِمْ",
            "ٱلنَّاسُ",
            "ﰡ"
          ],
          "translation": "by them"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "وَإِذَا مَرُّوا۟ بِهِمْ _____",
          "answer": "يَتَغَامَزُونَ",
          "options": [
            "ﰚ",
            "يَتَغَامَزُونَ",
            "نَعِيمٍ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "they winked at one another"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "83:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 139,
          "question": "_____ ٱنقَلَبُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَهْلِهِمُ ٱنقَلَبُوا۟ فَكِهِينَ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "ﰅ",
            "يُقَالُ",
            "وَإِذَا",
            "أَسَٰطِيرُ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "وَإِذَا _____ إِلَىٰٓ أَهْلِهِمُ ٱنقَلَبُوا۟ فَكِهِينَ",
          "answer": "ٱنقَلَبُوٓا۟",
          "options": [
            "ٱنقَلَبُوٓا۟",
            "يُقَالُ",
            "بَلْ",
            "ٱلْجَحِيمِ"
          ],
          "translation": "they returned"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "وَإِذَا ٱنقَلَبُوٓا۟ _____ أَهْلِهِمُ ٱنقَلَبُوا۟ فَكِهِينَ",
          "answer": "إِلَىٰٓ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "إِلَىٰٓ",
            "كِتَٰبٌ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "وَإِذَا ٱنقَلَبُوٓا۟ إِلَىٰٓ _____ ٱنقَلَبُوا۟ فَكِهِينَ",
          "answer": "أَهْلِهِمُ",
          "options": [
            "لَّمَحْجُوبُونَ",
            "ٱلْأَبْرَارَ",
            "أَهْلِهِمُ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "their people"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "وَإِذَا ٱنقَلَبُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَهْلِهِمُ _____ فَكِهِينَ",
          "answer": "ٱنقَلَبُوا۟",
          "options": [
            "كَلَّا",
            "ﰝ",
            "مُعْتَدٍ",
            "ٱنقَلَبُوا۟"
          ],
          "translation": "they would return"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "وَإِذَا ٱنقَلَبُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَهْلِهِمُ ٱنقَلَبُوا۟ _____",
          "answer": "فَكِهِينَ",
          "options": [
            "فَكِهِينَ",
            "ﰜ",
            "كَانُوا۟",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "jesting"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "83:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 145,
          "question": "_____ رَأَوْهُمْ قَالُوٓا۟ إِنَّ هَٰٓؤُلَآءِ لَضَآلُّونَ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "أَجْرَمُوا۟",
            "ذَٰلِكَ",
            "لِيَوْمٍ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "وَإِذَا _____ قَالُوٓا۟ إِنَّ هَٰٓؤُلَآءِ لَضَآلُّونَ",
          "answer": "رَأَوْهُمْ",
          "options": [
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "ﰌ",
            "رَأَوْهُمْ",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "they saw them"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "وَإِذَا رَأَوْهُمْ _____ إِنَّ هَٰٓؤُلَآءِ لَضَآلُّونَ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "ﰣ",
            "قَالُوٓا۟",
            "ﰠ",
            "كُلُّ"
          ],
          "translation": "they said"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "وَإِذَا رَأَوْهُمْ قَالُوٓا۟ _____ هَٰٓؤُلَآءِ لَضَآلُّونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ﰝ",
            "رَانَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "وَإِذَا رَأَوْهُمْ قَالُوٓا۟ إِنَّ _____ لَضَآلُّونَ",
          "answer": "هَٰٓؤُلَآءِ",
          "options": [
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "مَا",
            "فِى",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "these"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "وَإِذَا رَأَوْهُمْ قَالُوٓا۟ إِنَّ هَٰٓؤُلَآءِ _____",
          "answer": "لَضَآلُّونَ",
          "options": [
            "لَضَآلُّونَ",
            "ﰉ",
            "ﰖ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "surely have gone astray"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "83:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 151,
          "question": "_____ أُرْسِلُوا۟ عَلَيْهِمْ حَٰفِظِينَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "يَنظُرُونَ",
            "وَمَآ",
            "لِرَبِّ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "But not"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "وَمَآ _____ عَلَيْهِمْ حَٰفِظِينَ",
          "answer": "أُرْسِلُوا۟",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "هَٰذَا",
            "أُرْسِلُوا۟"
          ],
          "translation": "they had been sent"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "وَمَآ أُرْسِلُوا۟ _____ حَٰفِظِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "عِلِّيِّينَ",
            "إِذَا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "over them"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "وَمَآ أُرْسِلُوا۟ عَلَيْهِمْ _____",
          "answer": "حَٰفِظِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "كَالُوهُمْ",
            "يُكَذِّبُ",
            "حَٰفِظِينَ"
          ],
          "translation": "(as) guardians"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "83:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 155,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنَ ٱلْكُفَّارِ يَضْحَكُونَ",
          "answer": "فَٱلْيَوْمَ",
          "options": [
            "ﰊ",
            "عَظِيمٍ",
            "ﰂ",
            "فَٱلْيَوْمَ"
          ],
          "translation": "So today"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ _____ ءَامَنُوا۟ مِنَ ٱلْكُفَّارِ يَضْحَكُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ﰒ",
            "ﰋ",
            "كِتَٰبَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ ٱلَّذِينَ _____ مِنَ ٱلْكُفَّارِ يَضْحَكُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْأَرَآئِكِ",
            "ٱنقَلَبُوا۟",
            "ٱلنَّاسِ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "believed "
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلْكُفَّارِ يَضْحَكُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ﰙ",
            "يَوْمَ",
            "مِنَ",
            "تَعْرِفُ"
          ],
          "translation": "at"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنَ _____ يَضْحَكُونَ",
          "answer": "ٱلْكُفَّارِ",
          "options": [
            "ﰠ",
            "يَنظُرُونَ",
            "وَإِذَا",
            "ٱلْكُفَّارِ"
          ],
          "translation": "the disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "فَٱلْيَوْمَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنَ ٱلْكُفَّارِ _____",
          "answer": "يَضْحَكُونَ",
          "options": [
            "أَو",
            "يَضْحَكُونَ",
            "ثُمَّ",
            "ٱلْأَرَآئِكِ"
          ],
          "translation": "they will laugh"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "83:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 161,
          "question": "_____ ٱلْأَرَآئِكِ يَنظُرُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "لَفِى",
            "وَيْلٌ",
            "سِجِّينٍ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "On"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "عَلَى _____ يَنظُرُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرَآئِكِ",
          "options": [
            "يَقُومُ",
            "لَّمَحْجُوبُونَ",
            "ٱلْأَرَآئِكِ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "the thrones"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "عَلَى ٱلْأَرَآئِكِ _____",
          "answer": "يَنظُرُونَ",
          "options": [
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "نَضْرَةَ",
            "فَٱلْيَوْمَ",
            "يَنظُرُونَ"
          ],
          "translation": "observing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "83:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 164,
          "question": "_____ ثُوِّبَ ٱلْكُفَّارُ مَا كَانُوا۟ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "رَّبِّهِمْ",
            "مِنَ",
            "هَلْ",
            "يَوْمَئِذٍ"
          ],
          "translation": "Have (not)"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "هَلْ _____ ٱلْكُفَّارُ مَا كَانُوا۟ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "ثُوِّبَ",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "ثُوِّبَ",
            "ٱلْأَرَآئِكِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "been rewarded"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "هَلْ ثُوِّبَ _____ مَا كَانُوا۟ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "ٱلْكُفَّارُ",
          "options": [
            "ٱلْكُفَّارُ",
            "بِهِمْ",
            "ٱلْأَرَآئِكِ",
            "يَشْهَدُهُ"
          ],
          "translation": "the disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "هَلْ ثُوِّبَ ٱلْكُفَّارُ _____ كَانُوا۟ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱلْكُفَّارِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "كِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "(for) what"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "هَلْ ثُوِّبَ ٱلْكُفَّارُ مَا _____ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "ﰗ",
            "وَيْلٌ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "هَلْ ثُوِّبَ ٱلْكُفَّارُ مَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَفْعَلُونَ",
          "options": [
            "مَّرْقُومٌ",
            "يَفْعَلُونَ",
            "يَنظُرُونَ",
            "لَصَالُوا۟"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    }
  ]
}